\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[top=1in,bottom=1in,left=1.25in,right=1.25in]{geometry}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{CJK}

\setlength{\parindent}{2em}

\begin{document}
\begin{CJK*}{UTF8}{song}
	
	\newcommand{\chuhao}{\fontsize{42pt}{\baselineskip}\selectfont}
	\newcommand{\xiaochuhao}{\fontsize{36pt}{\baselineskip}\selectfont}
	\newcommand{\yihao}{\fontsize{28pt}{\baselineskip}\selectfont}
	\newcommand{\erhao}{\fontsize{21pt}{\baselineskip}\selectfont}
	\newcommand{\xiaoerhao}{\fontsize{18pt}{\baselineskip}\selectfont}
	\newcommand{\sanhao}{\fontsize{15.75pt}{\baselineskip}\selectfont}
	\newcommand{\sihao}{\fontsize{14pt}{\baselineskip}\selectfont}
	\newcommand{\xiaosihao}{\fontsize{12pt}{1.3\baselineskip}\selectfont}
	\newcommand{\wuhao}{\fontsize{10.5pt}{1.3\baselineskip}\selectfont}
	\newcommand{\xiaowuhao}{\fontsize{9pt}{\baselineskip}\selectfont}
	\newcommand{\liuhao}{\fontsize{7.875pt}{\baselineskip}\selectfont}
	\newcommand{\qihao}{\fontsize{5.25pt}{\baselineskip}\selectfont}

	\title{{\Large{\CJKfamily{hei}Linux程序设计项目个人报告}}}
	\author{张涛 \\ 00648331}
	\date{June 2009}
	\maketitle

	\section{\large{项目承担任务说明}}
	\xiaosihao本次课程项目中，我和马舒浩、陈方亮同学一起选择合作，打算开发一个小型的多文件类型阅读器，以提供对多种格式文档的统一阅读方式。

	本次项目开发中，我承担的任务是对文档阅读器的{\CJKfamily{hei}缓存管理部分}和{\CJKfamily{hei}书签/附注内容管理部分}设计以及实现。本缓存模块主要用于将打开的文档文件抽象为上层用户可方便操作的字节页面；同时，通过合理的缓存机制，使得对文档的翻页以及跳转浏览过程中，尽量提高响应速度。

	\begin{itemize}
		\item{{\CJKfamily{hei}缓存管理部分}}
			\begin{itemize}
				\item{数据组织形式：\wuhao在缓存管理模块内部以链表形式存储，存储的基本单位为页面（这里的页面与用户界面显示页面没有直接关系，只是一个组织单位；页面的大小由文件接口模块根据文件类型确定）。提供的基本读操作也以页为基本单位。}
				\item{模块进展：\wuhao由于本模块属于项目关键模块之一，所以此模块开发属于项目第一阶段开发目标之一。在五月中，此模块基本功能已经实现，可以向上层提供相应服务。不过由于项目一直没有完成合并，所以我暂时只能用自己编写的测试代码进行调试改善。虽说项目最终由于接口未能达成一致，导致没有得到一个整体可运行的软件，但是基本每个模块都已经是完成了的。}
				\item{TODO：\wuhao按照我最初的设计目标，本模块在项目合并之后还有一些地方可以进一步完善，比如一个更有效率的缓存链表管理机制，以实现简单而有效的页管理，同时要避免内存泄漏的发生(此部分对内存动态分配较多)。由于正文内容是只读的，所以暂时无须考虑内存硬盘内容一致问题。}
			\end{itemize}
		\item{{\CJKfamily{hei}书签/附注管理部分}}
			\begin{itemize}
				\item{数据组织形式：\wuhao采用双向链表，顺序与书签/附注在文档中的位置顺序一致，提供双向移动以及插入删除操作}
				\item{外部文件存储方式：\wuhao使用轻量级的嵌入式数据库sqlite3进行书签/附注存储，分别保存书签/附注所在页面编号、页内偏移以及文字内容。存储的数据库文件名及路径由用户界面指定，当不存在时创建新的数据库文件。}
				\item{TODO：\wuhao对书签/附注的组织也实现缓存方式，以提高书签/附注访问效率。这里需要注意书签/附注是可读写的，所以需要注意更新时保持一致性的问题。}
			\end{itemize}
	\end{itemize}

	\section{\large{个人收获与教训}}
	此次参与课程项目开发算是第一次开源项目开发经历。总体来说，收获颇多，而且对于一些规模比较大的开源项目开发模式有了更加深入的了解。并且对于本学期学习的一些关于开源开发的工具使用也有了实际使用经验，掌握更加深入。以下分别进行说明。

	\begin{enumerate}
		\item{利用GCC+automake+autoconf开发工具进行项目开发。\\
			从最初使用Linux已经有将近三年，刚开始的时候也会用GCC编译一些比较小的小程序(如POJ算法题目)，大多都是单源文件单模块，且不依赖其它第三方库，所以基本都是直接用GCC手动编译，不需要使用automake/autoconf等自动build工具。\\
			而这次项目开发，算是第一次真正进行较大的项目开发，而且利用了sqlite3这个开源的外部库支持。在开发过程中，才发现这些自动开发工具的重要性。其中主要是automake/autoconf对于源文件编译/链接依赖以及外部链接库的链接支持。}
		\item{利用SVN版本控制工具进行项目代码管理以及合作开发。\\
			在以前的项目开发过程中，一般都采取多人分别开发再合并源代码的方式。当源代码划分比较合理的时候也许没太大问题。但当源代码划分不合理，或代码交叉较多时，这种开发方式就显得非常不方便，无法满足多人同时开发的需要。而且在开发过程中，有时会不可避免的在代码中引入新的错误，导致源代码作废，所以开发者需要不时对当前有效代码进行手动备份，非常麻烦。另外由于每个人对项目的更改无法及时在其他开发者的代码中应用，所以效率很低。\\
			而本次开发中，第一次利用SVN进行项目合作开发，避免的上述问题，并且为我们提供了一个非常方便的历史代码备份方法，方便进行代码回退等。同时也便于对项目感兴趣的人对代码进行浏览。}
		\item{对现有第三方开源资源的利用。\\
			在我负责的书签/附注管理模块中，使用了一个非常优秀的第三方开源项目资源sqlite3，以为项目提供一个不依赖于使用者环境的数据库支持。第三方的开源资源极大提高了项目的开发效率，并且保证了项目的质量。}
		\item{关于本次项目开发中的教训。\\
			项目开发过程中，大家都投入了很大精力，对最终项目成果比较期待。但是由于项目最初接口定义方面的模糊性，导致最终项目模块合并失败。总结下大致有如下几个教训：
			\begin{itemize}
				\item{项目第一个里程碑目标太高，导致达到第一个里程碑经历较长时间，而且开发量较大，使得不同模块的分歧越来越大。如果最初里程碑目标能更实际一些，开发难度小一些，也许处理接口冲突更加方便。}
				\item{没有遵循"增量开发"的理念。如上条所述，我们的首个可用代码没有产生就夭折了。如果要遵循"增量开发"的方式，我们应该先实现一个功能较简单的可用程序，然后在此基础上不断增加新的功能，不断完善。这样也更便于项目编译和调试。在"增量开发"过程中，需要注意一点的是需要充分考虑对于可扩展性的设计，否则后期对于项目的功能扩充难以进行}
				\item{没有充分利用好提供的开发工具。课程为我们提供的trac版本跟踪工具，以便于我们项目开发过程中开发者之间相互交流和使用者对于项目bug提交，以及项目发布。但是我们没有及时发现这一强大工具的作用，这对我们项目最终的失败也有一定关系。}
			\end{itemize}
			}
	\end{enumerate}

\end{CJK*}
\end{document}
